<rss xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
<title>LES ACTUALITES - LA PETITE HISTOIRE DU JOUR - LE QUIZZ HEBDO</title>
<link>https://www.weblex.fr/weblex/feed/22877/</link>
<description>Flux WebLex.fr Tue, 29 Aug 2023 14:29:21 +0200</description>
<lastBuildDate>Tue, 29 Aug 2023 14:29:21 +0200</lastBuildDate>
<item>
<title>Production agricole : et si vous n’avez pas appliqué le bon taux de TVA ?</title>
<link>https://www.weblex.fr/weblex-actualite/production-agricole-et-si-vous-n-avez-pas-applique-le-bon-taux-de-tva</link>
<enclosure url="https://mysite.com/image.jpg" type="image/jpeg"/>
<content:encoded>
<p>Entre autres nouveautés, la loi de finances pour 2023 comprenait différentes mesures relatives aux taux de TVA applicables aux denrées alimentaires ainsi qu’aux intrants de la production alimentaire animale et de la production agricole. Des « nouveautés » qui poussent aujourd’hui l’administration fiscale à communiquer…</p><h2>Évolution des taux de TVA : une tolérance administrative…</h2><p><br />Depuis le 1er janvier 2023, la TVA est perçue au taux réduit de 5,5 % pour les livraisons portant sur :</p><ul> <li>les denrées alimentaires destinées à la consommation des animaux producteurs de denrées alimentaires elles-mêmes destinées à la consommation humaine, les produits normalement destinés à être utilisés dans la préparation de ces denrées et les produits normalement utilisés pour compléter ou remplacer ces denrées ;</li> <li>les produits d’origine agricole, de la pêche, de la pisciculture ou de l’aviculture lorsqu’ils sont d’un type normalement destiné à être utilisé dans la production agricole.</li></ul><p>Notez qu’à compter de cette date, les redevables de la TVA qui auraient facturé certaines opérations (soumises à une obligation de facturation) à un taux supérieur à celui désormais applicable peuvent obtenir la restitution du trop-versé. Pour cela, ils devront délivrer à leur client une facture rectificative annulant et remplaçant la précédente.</p><p>Cette restitution sera opérée par imputation sur la déclaration de TVA déposée au plus tard le 31 décembre 2025.</p><p>Précision importante : dans cette situation, le client, également redevable de la TVA, devra corriger le montant de la taxe qu’il a déduit.</p><p>En outre, les redevables qui auraient facturé ces opérations à un taux inférieur à celui applicable peuvent également corriger cette « erreur » en délivrant à leurs clients une facture rectificative remplaçant et annulant la précédente.</p><p>Pour finir, retenez que jusqu’au 30 septembre 2024, les parties peuvent, d’un commun accord, renoncer à émettre des factures rectificatives, sans que l’administration puisse remettre en cause cette décision.</p> <div>Sources : <br/><ul> <li><a href="https://bofip.impots.gouv.fr/bofip/13994-PGP.html/ACTU-2023-00101" rel="noopener" target="_blank">Actualité bofip.impots.gouv.fr du 2 août 2023 : « TVA – Consultation publique – Simplification du régime des taux applicables aux denrées alimentaires et aux intrants de la production alimentaire et de la production agricole (loi no 2022-1726 du 30 décembre 2022 de finances pour 2023, art. 61) »</a></li> <li><a href="https://bofip.impots.gouv.fr/bofip/14034-PGP.html/ACTU-2023-00112" rel="noopener" target="_blank">Actualité bofip.impots.gouv.fr du 7 août 2023 : « TVA – Consultation publique – Simplification du régime des taux applicables aux denrées alimentaires et aux intrants de la production alimentaire et de la production agricole (loi no 2022-1726 du 30 décembre 2022 de finances pour 2023, art. 61) – Publication urgente – Rectificatif »</a></li></ul></div><p><a href="https://www.weblex.fr/weblex-actualite/production-agricole-et-si-vous-n-avez-pas-applique-le-bon-taux-de-tva" target="_blank">Production agricole : et si vous n’avez pas appliqué le bon taux de TVA ?</a> - © Copyright WebLex</p><img src="https://www.weblex.fr/sites/default/files/actualites/images/alimentationanimale.jpg"/> 
</content:encoded>
<pubDate>2023-08-29</pubDate>
<guid>http://www.meyer-ec.fr/post</guid>
<media:content medium="image" url="https://www.weblex.fr/sites/default/files/actualites/images/alimentationanimale.jpg"/>
</item>
<item>
<title>Rejet de comptabilité : quand un restaurateur n’est pas d’accord avec le fisc…</title>
<link>https://www.weblex.fr/weblex-actualite/rejet-de-comptabilite-quand-un-restaurateur-n-est-pas-d-accord-avec-le-fisc</link>
<content:encoded>
<p>À l’occasion d’un contrôle, l’administration fiscale s’aperçoit que la comptabilité d’un commerce de restauration rapide présente d’importantes irrégularités. Elle décide donc de la rejeter et de reconstituer elle-même les recettes de l’établissement. Ce qui pose problème au restaurateur, qui n’est pas d’accord avec la méthode de calcul utilisée. À tort ou à raison ?</p><h2>Rejet de comptabilité et reconstitution de chiffre d’affaires : une appréciation au cas par cas !</h2><p>Lors d’un contrôle fiscal, l’administration estime que la comptabilité d’un commerce de restauration rapide n’est pas probante.</p><p>Pourquoi ? Parce que le restaurateur aurait altéré les fichiers de son système de caisse et effacé certaines lignes de recettes.</p><p>Au vu de cette situation, l’administration décide donc d’écarter la comptabilité et de reconstituer elle-même le chiffre d’affaires correspondant.</p><p>Pour cela, elle multiplie le nombre de lignes manquantes par la recette moyenne par ligne conservée…</p><p>… Sans tenir compte des « pertes et offerts », ainsi que des pertes en cuisson de la viande utilisée pour certains sandwichs, constate le restaurateur, qui remet en cause le calcul effectué par l’administration.</p><p>Un argument qui n’emporte pas la conviction du juge, qui valide la méthode de calcul retenue par l’administration fiscale.</p> <div>Sources : <br/><ul> <li><a href="https://www.legifrance.gouv.fr/ceta/id/CETATEXT000047881649?init=true&amp;page=1&amp;query=469535&amp;searchField=ALL&amp;tab_selection=all" rel="noopener" target="_blank">Arrêt du Conseil d’État du 24 juillet 2023, no 469535</a></li></ul></div><p><a href="https://www.weblex.fr/weblex-actualite/rejet-de-comptabilite-quand-un-restaurateur-n-est-pas-d-accord-avec-le-fisc" target="_blank">Rejet de comptabilité : quand un restaurateur n’est pas d’accord avec le fisc…</a> - © Copyright WebLex</p><img src="https://www.weblex.fr/sites/default/files/actualites/images/rejetcomptaresto.jpg"/>
</content:encoded>
<pubDate>2023-08-29</pubDate>
<guid>http://www.meyer-ec.fr/post</guid>
<media:content medium="image" url="https://www.weblex.fr/sites/default/files/actualites/images/rejetcomptaresto.jpg"/>
</item>
</channel>
</rss>
